【誠哥都敢搞】沽空機構GMT指長和(00001)隱瞞577億港元債務 為獲取廉價貸款和高評級

5月14日，智通財經旗下輿情監測大數據平台——股查查監測到，研究機構GMT Research發佈沽空報告，稱長和(00001)近日發佈的年報顯示，與收購意大利電訊商Wind Tre相關的會計調整，加上2015年重組的殘餘影響，推動其2018財年利潤增加了約132億港元，漲幅達38%。這些非現金調整解釋了為何長和的經營現金流滯後於現金利潤，以及為何資本支出始終超過折舊及攤銷。此外，通過將部分資產視為代售資產，長和可能隱瞞了與代售資產相關的577億港元債務。據推測，這種激進的會計方法正被用來為長和帶來更高的市場評級，以及獲得比原本更廉價的信貸。

咩GMT Research？未撚聽過

增持完先搞呢啲嘢
好古惑

誠哥大手加持，打爆沽空

別讓李嘉誠跑了

人地係增持長實唔係長和

間野一定買左好多長和
踢極都唔升 想誠哥幫幫手回購拉升

仲以為有咩大發現

X哥退休
阿巨上場就搞壇咁嘅野
好唔比面啫

聽日跌到5%當沽空機構贏

出沽空報告，自己就大手買入

擺明落鉅仔面

鉅仔好開OT 漏夜反擊啦

睇下 victor 今次點處理，如果跌多過 5% 即係代表 victor 一世都係裙腳仔

間野好似係鬼佬run

利申完全唔識會計，想問咩係激進的會計方法

激進會計法(Aggressive Accounting)是指不當地編製損益表以取悅投資者及提高股價。這種激進會計行為在實務中表現為：財務舞弊和財務報表重述。激進會計行為在我國表現為財務舞弊和重大會計差錯更正。近年來，重大會計差錯更正和財務舞弊的發生率越來越高，並引起了國內外學術界和監管部門的註意。

如果冇犯規 is ok la

有無full report

睇上面嘅中文内容，其實無咩特別

“調整” 一向都唔影響 cash, 現金流滯後好合理
有“待售資產” 亦都有“待售負債”
GMT 不如講埋 長建 電能
透過JV Asso 隱藏負債

李氐開始玩數簿Standard嘅時候 GMT 都唔知出世未

隱藏負債好正常，credit agency都實知，佢地會計個see-through gearing去俾rating

同埋銀行借錢俾誠哥，誠哥唔通走你數咩？係咁依收番少少息咪算

簡單財技間公司都係咁搞架啦

如果年報一直都用同樣嘅會計方法就影響唔大
但如果佢更改一d會計方法
而令到盈利多左
就有問題

落鳩鉅仔面

依兩年IFRS 有新例，有改好正常

鉅仔快手做野反擊

有冇高手可以講下

有買1仔都知啦 公開秘密
幾年前某財演都講過啦

如果係 點會得1有事 誠哥間間都咁玩

長和盤數audit好似係Deloitte睇

見識少仲要衝出黎柒

舜宇光學遭沽空機構GMT狙擊股價急插7%

原來依間野

據GMT網站，該機構不時狙擊、評論中資和亞太股份，包括去年在Twitter「討論」舜宇光學（02382）的財報有作假風險，同日舜宇曾跌逾半成，其後GMT解釋，未作深入研究，只是與專頁內的網友互相討論，聲言舜宇急跌與其無關。

聽日長和跌到1%都當你贏

水記喎
係咪搞錯左長和定長地

誠哥：我係歐美做實業嘅 洗撚驚你d垃圾report

咁撚唔畀面誠哥個仔

質低之後誠仔又低位溝貨
1仔真股東從來都唔撚驚

沽空機構出呢啲報告已有利益衝突之嫌，唔使咁認真。

聽日黃埔君綽酒店，李氏股東大會

贈慶

之前收購 咁d公司都係分開渣 唔拼入財務報表 咪就係粉色帳目囉 咁都係新聞？

會計 = 造數既狗

x仔低價借人錢，再高價借比人

仲要咁多正評

如果誠哥要借錢,究竟係銀行睇誠哥盤數,定係誠哥比較銀行既offer

大仔 都唔係省油既燈
想睇下點反擊

誠哥成間GMT買起都得

打爆空投

有銀行蝕住都要借比誠哥
你話呢

咩公司黎，鳩up下就想影響股價

可唔可以去證監投訴？

利申：00001股東

買得果1招就算鳩數拉

係咪講緊off balance sheet financing?

出呢個報告對股價有利，
因為造呢條數會令股東獲利。

跌3%都當佢贏

唔升都當佢贏

佢改還改
應該update上年報個表
雖然唔係法例規定（好似係）
但以我所知有公司係會update返上年報表做比較
無就好易誤導

0001下隻股王?

真係當誠哥流架... 佢回購托價都仲得

聽講巨仔好小氣,呢間沽空機構等俾人沽空都似

出左公告

都必定會出手

長和ADR冇咩點跌

澄清公告

本公告乃長江和記實業有限公司（「本公司」）聯同其附屬公司（「集團」）刊發。
茲提述今天下午較後時段導言之標語（「導言」）所流出之媒體報告，內容乃 GMT 有
關集團之研究報告（「該報告」）。
董事會強烈否認導言所含之影射。
集團之經審核財務報表乃嚴格遵守適用香港財務報告準則。與導言所提述集團呈報盈利
有關之事宜均已按照適用會計準則在集團之經審核財務報表作出全面透明披露。至於導
言亦有提述與待售資產相關之債務並無綜合入賬之事宜，此亦同樣全面按照適用會計準
則之要求，並已與信貸評級機構討論。此等討論已在所有三家機構賦予集團之信貸評級
中全面反映。
本公司認為，導言顯現選擇性、帶有偏見且嚴重誤導。其僅指出非現金盈利項目，惟未
有提述均按照適用報告準則亦有於相關期間呈報之非現金虧損。其提述並無於長和 2018
年財務報表綜合入賬之債務，惟未有提述因期內收購活動而在資產負債表錄得之債務。
本公司完全否認導言內會計違規所含之任何影射或建議。集團完全致力於最高之企業管
治、透明度及問責標準。集團此方面之聲譽實不言而喻。本公司股東及潛在投資者應極
為審慎看待導言或該報告所表達之意見。
承董事會命
執行董事兼公司秘書
施熙德
香港， 2019 年 5 月 14 日

0

誠哥使做d咁既野？好難令人信服，係都搵間大陸股來搞啦

事實係有做喎 不過合法啫
長和向來收購財務成本高嘅公司 用自己個朵 借啲平錢返嚟 利息支出即刻大減 利潤就會升 win win雙贏

On撚鳩
香港做blue chips desk咁撚鳩流
間間都name lending咁滯
唔借俾誠哥唔通借俾恆安呢d撚屌咩
Fund cost meet到咪得囉
起碼唔會死先

ok,不過以誠哥既誠信，相信唔係咩大問題既事。
相信沽空機構借口搵食多

銀行爭住借錢俾誠哥啦，邊洗做數來借錢

明日大手買1仔力挺